развернул связку из 3 контейнеров, nginx + php-fpm + mysql
поднял сайт с phpinfo(), mysql к сайту не прикручивал, но он доступен))


Про сети:

overlay - позволяет строить сети на нескольних хостах с Docker. У контейнеров также есть свои адреса сети и подсети, и они могут напрямую обмениваться данными, даже если они располагаются физически на разных хостах.

bridge - в этой сети контейнеры запускаются по умолчанию. Связь устанавливается через bridge-интерфейс на хосте. У контейнеров, которые используют одинаковую сеть, есть своя собственная подсеть, и они могут передавать данные друг другу по умолчанию.

host - дает контейнеру доступ к собственному пространству хоста, контейнер будет видеть и использовать тот же интерфейс, что и хост.

macvlan - этот драйвер дает контейнерам прямой доступ к интерфейсу и суб-интерфейсу (vlan) хоста.

